<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>vim on 大猫的博客</title><link>https://aladdinding.cn/tags/vim/</link><description>Recent content in vim on 大猫的博客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://aladdinding.cn/tags/vim/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vim 操作速查</title><link>https://aladdinding.cn/post/vim-%E6%93%8D%E4%BD%9C%E9%80%9F%E6%9F%A5/</link><pubDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aladdinding.cn/post/vim-%E6%93%8D%E4%BD%9C%E9%80%9F%E6%9F%A5/</guid><description>进入 Vim 命令 描述 vim filename 打开或新建文件，并将光标置于第一行首 vim +n filename 打开文件，并将光标置于第 n 行首 vim + flename 打开文件, 并将光标置于最后一 - 行首 vim +/pattern filename 打开文件, 并将光标置于第一一个 与 pattern 匹配的串处 vim -r filename 在上次正用 vim 编辑时发生系统崩溃，恢复 flename vim filename&amp;hellip; filename 打开多个文件, 依次编辑 Vim 配置 命令 描述 all 列出所有选项设置情况 term 设置终端类型 ignorance 在搜索中忽略大小写 list 显示制表位 (Ctrl+I) 和行尾标志( $) number 显示行号 report 显示由面向行的命令修改过的数目 terse 显示简短的警告信息 warn 在转到别的文件时若没保存当前文件则显示 NO write 信息 nomagic 允许 vi 显示其他用户用 write 写到自己终端上的信息 nowrapscan 禁止 vi 在搜索到达文件两端时，又从另 - - 端开始 mesg 允许 vi 显示其他用户用 write 写到自己终端上的信息 :set number/ set nonumber 显示 / 不显示行号 :set ruler /set noruler 显示不显示标尺 :set hlsearch 高亮显示查找到的单词 :sset nohlsearch 关闭高亮显示 :set nu 显示行号 :set tabstop=8 设置 tab 大小，8 为最常用最普遍的设置 :set softabstop=8 4:4 个空格, 8: 正常的制表符，12: 一一个制表符 4 个空格，16: 两个 :set autoindent 自动缩进 :set cindent C 语言格式里面的自动缩进 移动光标 命令 描述 k nk 上向上移动 n 行 j nj 下向下移动 n 行 h nh 左向左移动 n 行 I nl 右向右移动 n 行 Space 光标右移一个字符 Backspace 光标左移一个字符 Enter 光标下移一行 w/W 光标右移一个字至字首 b/B 光标左移一个字至字首 e 或 E 光标右移一个字至字尾 ) 光标移至句尾 ( 光标移至句首 } 光标移至句首 { 光标移至段落结尾 n$ 光标移至第 n 行尾 H 光标移至屏幕顶行 M 光标移至屏幕中间行 L 光标移至屏幕最后行 0 (注意是数字零) 光标移至当前行首 ^ 移动光标到行首第一个非空字符上去 $ 光标移至当前行尾 gg 移到第一行 G 移到最后一行 f 移动光标到当前行的字符 a 上 F 相反 % 移动到与制匹配的括号上去 () ,{},[],&amp;lt;&amp;gt; 等 nG 移动到第 n 行上 G 到最后一行 屏幕滚动 命令 描述 Ctrl+u 向文件首翻半屏 Ctrl+d 向文件尾翻半屏 Ctrl+f 向文件尾翻一屏 Ctrl+ b 向文件首翻一屏 nz 将第 n 行滚至屏幕顶部, 不指定 n 时将当前行滚至屏幕顶部 插入文本类 命令 描述 i 在光标前 I 在当前行首 a 光标后 A 在当前行尾 o 在当前行之下新开一行 O 在当前行之上新开一行 r 替换当前字符 R 替换当前字符及其后的字符, 直至按 ESC 键 s 从当前光标位置处开始, 以输入的文本替代指定数目的字符 S 删除指定数目的行, 并以所输入文本代替之 ncw/nCW 修改指定数目的字 nCC 修改指定数目的行 删除命令 命令 描述 x/X 删除 - 个字符, x 删除光标后的, 而 X 删除光标前的 dw 删除一个单词 (删除光标位置到下一个单词开始的位置) dnw 删除 n 个单词 dne 也可，只是删除到单词尾 do 删至行首 d$ 删至行尾 dd 删除一行 ndd 删除当前行及其后 n-1 行 dnl 向右删除 n 个字母 dnh 向左删除 n 个字母 dnj 向下删除 n 行，当前行 + 其上 n 行 dnk 向上删除 n 行，当期行 + 其下 n 行 cnw[word] 将 n 个 word 改变为 word C$ 改变到行尾 cc 改变整行 shift+j 删除行尾的换行符，下一行接上来了 复制粘贴 命令 描述 p 粘贴用 x 或 d 删除的文本 ynw 复制 n 个单词 yy 复制一行 ynl 复制 n 个字符 y$ 复制当前光标至行尾处 Nay 拷贝 n 行 撤销 命令 描述 u 撤销前一 - 次的操作 shif+u(U) 撤销对该行的所有操作 搜索及替换 命令 描述 /pattern 从光标开始处向文件尾搜索 pattern ?</description></item></channel></rss>